「東方日報」《沽注一擲》傳奇大鱷：香港恐成為全球經濟攬炒「黑天鵝」！

《沽注一擲》傳奇大鱷：香港恐成為全球經濟攬炒「黑天鵝」！

外國傳媒報道，電影《沽注一擲》主角馬克·鮑恩的原型、FrontPoint Partners LLC對沖基金經理艾斯曼(Steve Eisman)在接受專訪時表示，現在並不擔心美國金融體系再次崩潰，但的確有一隻「黑天鵝」令他擔憂，就是香港！他坦言，擔心香港示威動盪持續，可能會損害全球經濟，成為全球金融市場的「黑天鵝」。

所謂「黑天鵝」，是指難以預測，並具破壞的事件，2008年金融海嘯便是著名例子。換言之，艾斯曼擔心香港會成為發生類似2008年全球金融海嘯的「藥引」。

事實上，香港近期《逃犯條例》修訂觸發連串示威衝突。艾斯曼直言，現在美國金融體系建全、幾乎沒有系統性風險，如果市場要出現「黑天鵝」事件，香港現況正是潛在的「黑天鵝」！假設香港的情況進一步升級，便會對全球經濟產生實際影響。

他又認為，香港的示威動盪或會影響到中美貿易戰，對中美貿易談判構成負面因素，甚至波及全球市場。中美貿易戰開打1年多，並拖累全球經濟，最近兩周美國與中國的關稅戰已延伸至貨幣戰，全球金融市場周一(8月5日)全面暴冧，市場和商業情緒都十分糟糕。

艾斯曼是華爾街傳奇人物，在2008年金融海嘯時，是極少數能靠沽空美國樓市大賺一筆，其一戰成名的故事更被改編成電影《沽注一擲》(The Big Short)，在電影中被描繪為「有點精神分裂症」。

等緊樓價跌

睇字都興奮

全球焦點